仲有冇人玩模擬, 起城之類嘅遊戲?

呢排steam減價,想搵啲game玩下,有兩種極端想大家推介:
-開乜嘢都好,唔會死人,興興鬆鬆賺錢收割類, 類似強化版手機game但唔洗不停課金
-極度繁複類, 要花時間學玩

以下係已經玩過
1. cities skylines
2. simcity 系列
3. prison architect
4. tropical 系列
5. planet coaster
6. stardew valley/ my time at portia
7. oxygen not included
8. Anno 系列
9. two points hospital
10. Civ 系列
11. The Sims 系列
12. Restaurant empire

依排玩緊jurassic park 養緊恐龍

玩緊simcity 4

好唔好玩？
我暫時只可以用laptop，畫面太勁果啲玩唔到

想問下有冇類似嘅手機game
返工可以消磨下時間

反而想睇下有咩ios玩到又唔係貨金類

忠實fans

好鍾意the sims

便利商店
動物園大亨

Minecraft

Besiege好玩

加一

好似冇，得返多年前嘅farmville hayday果啲

轉bootcamp玩

Dwarf Fortress

banished

我過唔到個畫面果關

買左隻Parkitect玩上癮
呢隻參考返模擬樂園2黎整
對我呢d RCT2死忠係福音

同好
返去搵俾你有幾隻睇你有冇興趣

呢隻想買好一段時間 ! ~

近排玩緊Satisfactory 真心幾好玩
雖然應該唔係模擬 超城 不過都要規劃

thank you!!
宜家好少選擇,好似冇咩game有以前simcity個種投入感

Cities skylines

趁特價買嚟看門口得閒一玩就可以磨返3,4粒鐘嘅精神時光屋嚟
不過一局其實最難都係開頭10幾年,捱過咗有返咁上下人口做嘢,睇緊啲啲供求,基本上之後都順玩

banished 啦

呢隻應該係最難玩既城市建設game

亦都係最有生命力既感覺

即刻去比錢！

我見幾多好評，不過無朋友得自己一個好似無咁好玩

planet zoo !
好玩過planet coaster

我早幾年喺ipad上面玩返唔知係RCT1定2
以前真係好鐘意
睇啲人仔作嘔又不停有錢收

手機我玩緊bitlife , 不過係文字遊戲

Restaurant empire 有冇 sandbox mode? Steam 25折 想買

frostpunk

難玩到hihi

難d 因為電話驚好受歡迎都係要課金抽野速食
一日有果種垃圾支那屬性玩家存在 一日都唔會有高質電話驚
更甚至乎一日有人玩電話驚 一日都唔會有pc驚或其他平台可以突破

一爆瘟疫就收皮

鐘意玩交通類
transport fever 2

有,但個畫面唔知你接唔接受到,好似the sims 1咁

玩開cities skyline 同planet coaster
我諗應該接受唔到

我唔想死呀,好大壓力

建議真係鍾意恐龍先好買，雖然都係planet coaster 間公司出品，但細緻度明顯無planet coaster 咁多選項，想玩沙盒模式又要逼你玩左劇情mode 解鎖晒啲恐龍先有多啲恐龍選擇，laptop 應該未必玩到

Transport Fever 2

最正係依個

鬼叫你唔起醫院一個分區一間醫院是常識吧
不過啲on9 AI唔識去離自己最近嗰間,一定要去離屋企最近嗰間,仲有一定要返屋企攞咗物資先入院,結果就次次睇住佢地邊行邊感染其他人好彩過咗200幾年都冇大死亡數

project highrise SIM tower spiritual successor.
visual 睇落好正，設計得幾好
但係後期缺內容同埋起嘢諸多限制
平平地玩吓ok

story mode玩到中共嗰關就冇心機玩

planet coaster
唔知係咪玩緊生涯mode
勁少野可以起...好易無癮

買咗好多一路未玩準備玩frostpunk

玩緊 Cliff Empire

唔記得係咪4喇，以前玩時我成日用極端版既香港模式起城
富人低稅，窮人最高稅
商業低稅，工業最高稅
所有城市服務都較到最好
不過咁會令d人套有錢，唔搭公共交通工具，交通會死

依隻幾有趣，中世紀背景

唔知點解最近啲dlc 出得好慢，好想佢繼續加多啲元素

Oxygen not included

有冇Lunix 玩倒嘅game? 無Windows電腦

依隻好難玩咁，唔知點解我一火燭啲火就好似救極都救唔完咁

你個名
你媽媽好掛住你

Rimworld

同意最有生命力

屌你老母啲龍捲風成日吹爛市中心

有隻叫TheoTown幾好玩，似Simcity3000。
最緊要係唔洗課金🤟手機城市game黎講算係好正。

唔係steam 但以交通黎講我覺得simutrans系統上係最好 近代既game都無一隻比得上(c:s已經變到砌積木game)

一樣唔係steam minecraft可以開和平mode唔會死 亦可以開hard core 複雜但如果要一個人起城要耗超多時間

我依加玩
富人最高稅 中產窮人一般稅
商業一般稅 工業最高稅

計埋晒啲水電 市政設施 公園之後
收入都係僅僅高過開支
仲要已經起到大城市
啲鐵路使用量都算幾高

仲有人記得我

Add to cart !

有冇比較新嘅game好似創業王咁玩，真係好懷念

玩緊，幾複雜又冇教學，上網睇人玩多過掂隻game，不過幾廿蚊好抵!

好彩未買

laptop唔夠勁玩得唔過癮
planet coaster之前用desktop都lag lag哋

RCT2死忠

同planet coaster有冇大分別？

有無巴聽過 “法老”?
係埃及模擬既，起下農場種野金字塔個d
真係見住d人拖石咁

planet coaster買左成年未玩過
RCT2係咪有成30年，2D畫面起晒格仔咁，但遊戲模式好吸引
利申到依家仲卡緊關

哦，RCT2我有玩，係冇玩過parkitect
其實2d係更方便起野

有啊，你玩開呢隻？聽講係經典

如果接受到畫質係幾好玩嘅 但畫質低到好傷眼

rimworld

evil genius

有無人玩過一隻好舊叫 埃及
要拜唔同種類既神
同埋善與惡

而家有無差唔多既game推介

anno1800 好似唔錯
由人力到蒸汽
由歐洲到美洲咁發展
但就唔係純city building

RCT嗰種畫風先係成隻game嘅精粹呀

留名

有間公司叫Kairosoft以前嗰啲幾好
但新出嗰啲就麻麻

farm together
最近買左 玩到停唔到
stardew valley最近慕名買黎玩

我狂玩Planet Zoo

法老王 宙斯都無玩過人講你打模擬城市game?

Factorio

玩過1404都ok，鐘意果個時代多過未來2070灰濛朦

樓主話要唔會死人輕輕鬆鬆

Kingdoms & Castles

多數呢d game出入口產品都好撚屎
試過開無限錢起國企大養場
點知佢話無咁多客路開工
撚屎到呢

無咁多客唔開工

搵緊兩類game
一類係輕輕鬆鬆relax玩
一類係繁複類等時間多果陣研究

Surviving mars

太好玩了

parkitect都係3D, 只係COLOR得意D
鏡頭接近2D FEEL

A列車

farm together夠休閒好似幾好

冇啊，果陣唔識呢隻game

Transport Fever 2 ，交通營運

我貪parkitect好似RCT咁樣，將個地圖分一格格
又有steam工作房可以down人地d野玩

factorio 頂唔順，呢類game 真係要有少少自閉傾向先玩到咁複雜既結構

邊隻驚

冇人提Satisfactory, 係factorio嘅first person版，好正
仲有Foundation都唔錯

玩到後面好悶
咩都無野做 做咁等佢起野上個太空站
但係又起得耐 又唔可以就咁放係到等佢起完

唔係真係咁難啫

dawn of man都唔錯

之前都買左, 開到最後一個地圖 停左冇玩

美術風格幾鐘意, 但係啲建築物一係災難度爛左要起番好煩, 特別係undercliff

你唔夠maintenance drone 去cover 工廠數量
下面條bar maintenance 個數字低過需要個數, 就會係咁起火
同埋雷暴都會劈到著火

呢個地圖玩咗我8年

Simcity 4

有咩可以玩到咁耐

想問呢啲遊戲嘅setting應該點樣較
玩咗一陣覺得啲操緃郁得好辛苦
right click 撳實先可以轉角度
移去一個位都搞咗我成分鐘

有冇操控教學... 覺得啲畫面控制好辛苦
幾分鐘就轉到頭暈

kairosoft

有冇玩咗幾萬個鐘？

Simcity 4 如果唔係有 multi city traffic loop, 可以玩一世

kerbal space program得唔得
淨係升太空同跟到軌跡都已經夠你研究幾個鐘

巴打鍾意既類型同小弟好似,分享幾隻玩過幾好既GAME

Judgment: Apocalypse survival simulation
未日生存game,要自己分配人手守城/出去recuit人,搵資料等

Northgard
帶領自己民族發展,類似CIV有唔同勝利模式,但節奏比CIV快好多

Dungeons
扮演evil side做地下城主,發展地下城,捉勇者

Founders' Fortune
係一個荒島帶領人民生存落去

Dawn of Man
Banished 遠古版

有興趣既話可以睇下岩唔岩玩,仲有其他類似既GAME可推介

Ching知唔知邊啲比較新嘅game似創業王嗰種玩法？

得閒開吓每次玩2個鐘 計吓格數 改吓traffic volume
有興趣的話我可以影多啲detail

唔係好唸到，不過ching可以睇下the guild

Transport Fever 2
有啲似simcity咁，但你既角色係經營交通，冇得直接起樓，而係透過運輸帶動城市發展

慢慢拉下路 造吓景咁 不過我偏向城市feel
我以自己個人認為最理想既居住環境來規劃
郊區無咩諗法 無人地啲大神咁造郊區景

cities skylines 同transport fever 2
好多日本車mod

d村民死得好on9
鋸鋸下樹死都有

多謝巴打，邊隻你玩得最耐？

過關唔難 但要冇人死好難

好呀分享下
你好有恆心，我啲game好少過100個鐘

未半價

Pharaoh？

見過有幾個係俾其他村民捅死

wow 地圖咁款

zoom近真係

banished - 一玩冇左成日
Planet Zoo - 最近最愛, 畫面,可造性都幾好
cities skylines - 玩MOD玩到爆RAM,幾好玩,不過交通系統好唔得
transport fever 2 - 交通系統一流, 畫面幾好, 但冇非交通野玩

有冇人有太空類推介??

諗緊買RIMWORLD定文明

Project Highrise

唔同玩法wo
買哂佢啦，特價

阿標！

以前玩過好正，慶典廣場

細個晚晚打到半夜，睇住d人起金字塔好壯觀

same 超正

試下用wsad?

開羅系列

邊到有得玩便利商店

其他有冇方法防黑樓出現
玩親都會發生

Cliff Empire
核戰後D人去左懸崖上居住發展
都夠玩一段時間

Beholder 1-2
1有中文 2冇
極權政府下做間諜
第1集比較隨機性高 第2集就跟劇情多

Frostpunk
極端寒冷天氣下去建設維生

Oxygen Not Included

Space Haven

RimWorld

唔介紹 自己睇 以上都推介
有野想知再問

下載mod改Full HD

想問下有無古代既起城 姐係古王國個啲推介一下

cliff empire 隻game 平平地係幾襟玩
但係新手教學差啲, 同埋好unforgiving, 一開頭錯少少野再撞正突發事件就可以仆街

不過玩熟左到後期就冇野玩了

Beholder 好撚難玩，開始冇耐已經到個劇情係個仔病要好多錢，真係要好多錢下

有陣時好難避免有一兩棟樓變黑
變黑因素包括係：
1）通勤時金變長 - 睇吓附近啲路有無掘頭路 有無嚴重大塞車
2）缺水缺電
3）地價變低
4）教育cover唔到
5）有陣時隔離個城忽然大量發展與其居民相配之商業/工業令到果個收入階層要長距離返工咁就會開始收入下降
6）當個城市發展得太耐無 年齡階層斷咗纜 班高收入廢老死得七七八八 啲後生收入低 棟樓既居民又會開始有收入下降既提示 3變2 2變1 就會變黑
等等等等

近年開始咗課金啦
清泉不再
嗰個濕鳩賽車唔課根本玩唔到

有陣時懶 無咩諗頭就係咁拉直線 我呢個地圖由海邊拉起 跟住起左上角 再起右上角 中間再填咗佢
所以有陣時費事影響原本個城就拉直線算 拉區域易啲

最正既係呢隻game好似04年出 到而家仲有高質mod出 有陣時dl 到靚建築你會為咗呢個建築物去設計啲路

呢幾隻都玩左100hrs+ 仲時不時仲會玩番，有啲有workshop 又會去試下新野

我好鍾意呢個系統既game 但自從整caesar間公司執左（？）之後就搵唔到呢類

名？

其實sims3,係我玩過最理想既起城game
不過sim4又轉番唔open world

你條 list 差唔多全部都有玩，我再加個 Planet Zoo

Factorio 有少少唔同但好好玩
近排玩緊隻遊戲叫 Satisfactory

大範圍黑關唔開發展太快事

有冇人等緊呢2隻

玩過拉麵，幾正

They are billions

好撚舊，不過classic，同時代有Caesar II/ III

有沒邊隻推介?

玩過 起金字塔起到最尾出bug 細個玩喊出嚟

有冇模擬中國皇帝game?

有呀，仲有隻叫ancient cities由上兩年等到而家

起埃及希臘呢啲好吸引

好難玩但好好玩

如果砌積木就一定係skylines 同the sims, 仲有planet系列好多mod可以download，不過冇嘢經營

如果要有挑戰就係prison architect， sim city，tropical，oxygen.... 時間多就civ，鍾意起供應鏈就anno

休閒經營hea類冇，我覺得stardew同portia都麻麻哋

我睇教學時間多過玩

唔關事，有新區就有新人口，隻game係好寫實，點解無喇喇有區會變鬼城?一定係交通，水電，生活出問題，d人住唔到。

可能係我一次劃好 唔係一路按需求劃

成日一次劃好 隔離啲窮閪就湧過來住

如果睇過水電交通無問題，可以試下起少少工商地，如果發展到，應該近既樓會有返人住

好靚，痴線

好正

Anno 1800好玩嗎？
睇圖好似幾正

The Guild 2 我都有睇過，不過最後冇玩到
定係你講嘅係the guild 3?

但係我全部RCI都爆標 理論上應該夠人住？
可能真係通勤太耐 啲人好鍾意跨城返工

好撚正

8年

我淨係玩過2070, 1404 同Venice, 我覺得開頭都玩得幾開心，起嘢又係要有水有農場礦場一環接一環進化，睇住個城變大，揾資源，後嚟開始出船去做貿易就變咗玩logistic，要set啲route送幾多貨去邊，唔知1800係咪都係咁玩，如果你鐘意啲音樂同畫風可以玩，我自己都幾鍾意1404 1800果種style

kairosoft 正嘢 以前有一段好長嘅日子瘋狂玩佢系列啲game

不過近年有啲回塘

想問下
兩個連接嘅城市通勤數字唔一樣
可以點解決

即係A城去B城，係A城睇有3000人搭巴士去
但係B城睇就得1000

求detail

好似有啲似tropico 6, 但係細緻啲？
我自己有玩開tropico 5同6

有無條path來睇吓？

唔好意思 手機影 懶cap圖 鐵路系統

通勤人數現實都唔會對等㗎喎你有時放工都會去街而唔係即刻返屋企啦

夢幻西餐廳 好懷念

我諗佢意思係例如公路 早通勤 A城公路出口有3000人 去B城睇公路入口得1000

我有時會fast forward 等佢load下就會對等

唔好意思咁多位 懶cap圖 手機影 有Moire Pattern

玩咗好多年，其實好多缺陷，要用裝勁多mod補救，裝層大廈都要裝n個清單，好鬼煩
cities skyline 出咗就轉會
不過佢啲bgm世界級

由於太多bug 我成日彈game

cities skyline都要勁多MOD
裝太多撞乜都唔知

屌你老母又借d意sell隻資料送中game

rpg 類牧場有 littlewood, gleaner heights(暗黑風), castle of kingdom,
未得閒玩隻moonlighter

唔係有得揀steam Server咩

transport fever 2
不過我未玩

有冇civ5撚

佢近年有同x國合作

eu4同vic2種田

個公園幾靚

我load左好耐都唔一致

係差唔多，anno正經啲咁

civ 6有人整咗個香港mod

仲玩緊simcity 4

正呀，好鐘意玩D呢起自動化既game

玩緊人生online

有d買斷既 買果時可以睇下 呢排玩緊藍球果隻

simcity 4玩咗幾年，幾個region加埋過百萬人口

Fallout4算唔算

Satisfactory 單機玩O 唔OK~?

rimworld 首先要玩原味，
學識左基本野然後俾電腦洗村後
就可以落mod 玩

好old school既地圖

落咩mod？

有LINK又唔柒睇 COPY埋俾你條食屎狗

剛剛去掘了一下，有另一個評價是這樣說：

說是就連單人遊戲時都是要強制開著Epic Online Services的

啱啱買咗northgard同foundation，感覺不錯，今晚應該唔洗瞓

mindustry

咩嚟？？

玩左cities skylines好幾年
有好多mod, asset download來玩，好㩒玩

Restaurant empire 係模擬經營類 top5 之一（我自己張list)

呢隻中後期好悶
當你養到羊拎去換其他野既時候就一切都好易
岩岩出果陣玩 唔知呢架有冇改

same here

好似無人提過呢幾隻
Universim
Project hospital
Cities in motions 2

cities唔裝mob都正常玩嘅
一裝就越裝越多 唔夠ram玩

便利商店賣扭蛋賣好撚多

時代的眼淚

可以浸死人可以出軌？

可以呀
直接當模擬樂園2玩都得
但佢再加多左d新野

最重要有prepare carefully, 開場自己set 人物能力

然後加晒啲more faction more animal more weapon 既mod, 夠你玩兩個月

Cities in Motion (2)同 Cities Skylines係同一間公司整
CiM得（城市）交通玩 基本上係Cities Skylines嘅測試版

RCT2 姊妹作
Chris Sawyer’s Locomotion

仲有夢幻西餐廳

依家執MOD執極都仲會彈ERROR
已經係咁用auto repair睇咩mod出事
執到我灰玩Transport fever 2算反正開始多日本車MOD

有冇去討論區嗰度睇置頂嗰個po
講邊啲mod唔用得嗰個（太耐無更新 etc）

呢度有無人玩garry’s mod
係咪只要下載啲mod，你點起都得？

呢隻連minecraft之父notch都係Twitter讚

可唔可以介紹下點好玩法？

一定係rimworld

Kenshi同rimworld
時光精神屋

想玩返 便利商店1 同夢幻西餐廳1 有冇辦法

早幾年好似喺台灣網站download返，不過係夢幻西餐廳2

咁便利商店呢

呢隻冇搵過呀sorry

sim tower

便利商店成撚日話我洗腳唔抹腳

便利商店係咪講緊iOS嗰隻？
steam有咩？

Lm

呢個好似冇 上帝視角？咁好似差啲

civ 6
anno 1800

呢隻真係hardcore到癲，當年玩死左好多轉先上到軌道，中間要係咁睇wiki做研究

睇到巴打個list,岩岩買左Space Haven

真心推介
有唔明可以問我

係指香港map定香港civ？

Kenshi

香港civ
佢果啲兵叫wo lei fei
個map就唔係香港不過有啲地方加香港名

其實我仲未得閒睇mod，爸打知唔知有冇邊隻mod係真係現實地圖同歷史？

電腦粒U扯緊白旗

已經盡執
冇用既都盡del
可能要剷哂佢由頭再sub過
但好大工程

呢隻係乜野唻
roller coaster 嗰隻？

係呀

我到依加都仲會咁玩

oxygen not included，冇物理底應該幾難玩

依加有好多mod
多左好多物種 建築 地圖之類

好難玩，一開始連教你起個廁所系統都冇

rimworld dwarf fortress

我有碟
但應該冇機支援到啦

有隻叫Manor Lords遲d會出
睇落好似幾正

點解我個steam嘅dwarf fortress無顯示可以加入收藏庫？佢話time is subjective

可能因為有排都未出？ ascii版就免費 前題係要你接受到遊戲畫面

自己研究同睇攻略，不過攻略都好難睇，新手主力要諗解決食訓玩屙同水源，玩到深入啲就要搞溫度，永續能源同資源，再深入就全自動化同上太空

廁所一開波起個茅廁就得

10. Civ 系列
好正, 一玩就停唔到手, 但係總時長太長玩完一輪會有厭倦感

香港civ正
終於唔使用英國

你可以試下transport fever

係好好玩
特別係香港而家咁樣，有時玩下建立democracy滿足下自己
不過一玩得耐，就會有太多城，每一round都要搞好耐先next turn

有玩一

佢個驚其實好玩，但個介面真心差

成日好似驗眼咁

好舊啦，一講回憶返晒黎

由凱撒開始玩，到法老，宙斯，到支那emperor

就沒有然後了，間廠係咪執左？

係好玩嘅，都係玩物流為主

即刻加晒入wishlist

我買咗northgard，尋晚隨意玩咗幾粒鐘，幾好玩，我唔係viking fans不過隻game好似玩緊civ嘅可愛版

想買dawn of man

開局要鼓起坐足一晚嘅勇氣

Thanks !
等我試下先

我上網睇台仔教個自動循環過濾系統，屎水變返洗手水，但係啲人仔去廁所所輸出嘅係比較多，所以最後個儲水箱會爆，好q複雜

Cities: Skylines好唔好玩?

好玩，如果你鐘意simcity呢個滿足你好多願望
不過我唔係打開機只係用普通desktop laptop好lag玩唔到啲乜

tropico 我玩左好多代，去到5就悶悶地

玩咁多年都好似冇乜突破

有冇邊隻DLC系必買

northgard 係以前settler 後續版
故事mode去到後面有d悶，好重覆

係，破解咗個玩法搵到錢就冇乜樂趣了
起城都係sim city 過癮啲

已經玩左2347小時

點解可以玩咁耐？

我以為window 10可以玩到

個模式差唔多，唔知點解隻game睇落好好玩
玩落有啲失望

想問 4 真係好過 5 咩

我仲玩緊 SIMCITY 5
想睇下有無其他可以取代
定係玩番 4 都可以

laptop 剩係玩到佢唔lag
玩下玩下就咁耐

玩唔到太耐
Sim city反而玩幾耐都得

實在接受唔到個畫面

我都係咁嘅原因而遲遲未買，其實prison architect 都係咁款有啲south park feel，但係colorful啲，rimworld成個畫面好啡黑

4係屈在超級多mod又不斷有人更新
同埋我自己偏向鍾意無咁卡通化

但自由度幾高

今晚返去買

Steam 有Linux版
加埋Steam Play Proton 可以玩埋Windows only game

一路玩開CIV5, 最近先入手CIV6
CIV5習慣左只開3, 4個城, 去到CIV6要狂開城好唔慣
一輪真係玩好耐

例如咩自由度？

simcity4
最好玩喎～

原汁原味，玩過其他都搵唔到果種feel
果種真實既feel

thanks, 試下先
不過我部chromebook應該剩係玩倒d廢game

我開咗成10個城玩到我痴線，啲兵成日要排隊

Cs點都真實啲吓嘩，有晒數據
simcity好多都係裝飾用

Surviving Mars 同Cliff Empire 都唔錯，科幻風格殖民simulation

有隻叫Builders of Egypt 既年頭出左prologue demo，外國認為係Pharaoh/Cleopatra 既精神續作

呢隻好想玩

如果你想玩似創業王呢類砌生產線嘅game可以試下:
Production Line

Big Pharma

但係好好玩我玩左幾百個鐘

你有冇咩mod推介？

我都係咁話
PS：NAM37 2/7有更新

我update到35咋
啲RHW以前花好多時間砌
有次唔小心刪左成個大地圖
跟住就用返MHW算

而家怕UPDATE咗會影響以前個SAVE
同埋今次NAM37對隻GAME既版本好多限制
等遲下多D人UPDATE咗有教學真係好吸引先放棄舊SAVE

識貨

Trópico 邊集最好玩？

6 最新，好似係最多野可以起

等緊Evil Genius 2: World Domination

覺得以前個凱撒系列好好玩

玩夠可以down mod colonial charter，又有一隻新game

上面見到trailer, 都幾期待

知唔知有冇mac版？ 冇pc好多驚冇得玩

集集差唔多，有新玩新，畫面都叫好睇少少

CC同Mega唔知乜你會推介裝邊個

識貨，
最鐘意玩陷阱連技，可惜某D位設計得唔好，
例如D門既權限，陷阱觸發點之類。
今年會出2，希望完善D

Trópico 同ANNO比相對冇咁複雜，唔洗點同人鬥快&生產線最多兩三層
軍事方面起夠軍營就一定贏，ANNO重要出一堆船做護航

有冇ios game?

no man's sky

九宮格減智力gas trap + 噴射器 + motion sensor 無限loop

仲有冇mod推介?

仲有隻叫MegaMod不過我冇玩過

rise of industry幾好玩

試下先！

我用下面呢堆
one year at a time-一年大一歲,原版好似係一季大一歲,感覺有啲怪所以裝,但係你要預咗一用就所有進度都要拖好慢,因為初期一定唔夠人手,然後啲細路等好耐先大個出嚟做嘢

flatten terrain tool-剷平地形,我通常如果起嘢發現塊地差一兩格唔平就會用

smart docks-釣魚場易啲擺位

improved hunting cabin/herbalist/gatherers hut/forester lodge-係呢啲建築加存放空間(原版冇,一定要將收獲直接搬去倉),同埋俾員工搬貨(原版只可以普通村民搬貨)

improved farming-劃農田位置容許度高啲,可以劃係小斜坡(原版一定要平地),但係斜坡收成會低啲啲

improved woodcutter-原版一間一個伐木工,用咗可以一間3個伐木工

pick me up-原版農田收割一定要農夫邊收邊搬,會浪費好多時間搞到好多時收割唔切,用咗之後就可以農夫剩負責收割,普通村民幫手搬運,慳好多時間

睇嚟你係位資深玩家!
THX!

多謝你先，不過創業王最正係賣新產品或者hit中個需求，啲客排長龍咁買
點樣平衡收入支出都係重點

玩到爆晒數值100 100 100 100 已del game

Tropico 最攞命就係啲import唔穩定，一係就勁貴
想玩入口加工再外銷，真正work嘅只得好少選擇
Anno 1800睇極都唔知好唔好玩，有冇巴打講到

我都想買，見畫面幾靚

都係島仔起城，掘資源建立生產線
但係一局有3個地圖(好似舊世界同新大陸咁，每個地圖出產既野都唔一樣)每個地圖有N個島
而且會有其他AI同你鬥快

一方面要發展自己主島，又要同人鬥快發展&搶其他島既資源
又要自己安排船運輸資源同護航

起城方面又要計住啲覆蓋範圍夠唔夠用

你當係複雜版既Trópico
不過佢對人民既控制冇Trópico 咁細緻

最近玩個圖25x年,6xx個村民
墓地成日唔夠用

有個美化mod起運河
但要就返格仔搞到冇得打斜起

隻game幾年都仲有人keep住玩

Banished 見到啲屋起到咁密有啲卻步
好似成隻game得屋咁，定係我錯覺

由細到大都未試過，頂多都係玩sims
ssimcity類有咩好介紹? 要難度低少少，最好見到好多人好有生氣冇乜機械感

聽落有啲似航海版AOE

設計問題，你想點起都得

土地問題梗係有咁密起咁密啦,尤其是如果幅圖係山區地形嘅話真係要用盡所有空間先得

不過通常起咁密又唔快啲upgrade做石屋嘅話,啲村民唔生性係屋企玩火就好易成條村燒晒我就算升咗石屋,啲屋係晒河邊/有水井係附近,一著火都最少燒10間屋先救得切

玩唔掂，次次去到一定程度人口就出現問題
好似解決唔到糧食問題

聽到都覺得難玩😂

Sad but True

好撚難
一定要成個society 所有野配合一齊升先可以慢慢增長
求其有樣野追唔上就會崩潰

啱啱買咗
買埋space haven

transport fever 2 點睇?

建設城市交通運輸為目標

一個唔留神啲糧食就會好快冇晒
一係就人口突然急降，老死晒，後生嘅得返好少，唔夠人口做野

rimworld?

開頭唔好起私樓住,一間公屋夠裝差唔多20個,同埋村民好鍾意屯貨係自己屋企,所以除非儲備好夠唔係嘅話太多私樓會令村民瘋狂係倉攞貨chur晒你啲倉存,公屋會令佢地屯貨意欲低啲,簡單啲講,當一間公屋住20個,佢地搬入屋嘅儲備會比有4間,每間住5個嘅私樓嘅儲備少啲

第二就係要顧生育率,班村民有屋住就會屌閪生仔,而且私樓仔會比公屋仔更有意欲屌閪,一間私樓5個位,唔計兩公婆仲有3個空間,即係每起一間私樓就要準備一兩年內多3個大食懶食你最少6-8年伙食,但係公屋只要一住滿20個,啲村民就暫時唔會再屌閪生仔,可以控制人口直到你覺得儲備差唔多同埋有穩定升幅先再起私樓

之後就係起學校,通常第一年確保食物,第二年頭起埋裁縫同打鐵確保衫同工具,跟住就要確保係第一個細路變大人之前起好學校,雖然咁做會令細路遲幾年先出嚟,人手短缺嗰陣會麻煩啲,但係受過教育嘅村民生產力會高一半以上,所以一定要確保教育程度keep到100%,長遠產量先會高

頭幾年唔使用農田生產食物,因為農田一年得一造而且春季開始到秋收前都要有人睇住塊田,最大塊田正常時間收成一次得近3000左右,未計收成唔切會少咗,同埋要睇會唔會早冬+有機會有蟲災都會影響收成,反而釣魚+採集+獵人四季都有收成而且唔受天氣災害影響(除非龍捲風/火災),呢3種擺滿人嘅話基本上釣魚同採集一季可以平均各收1500,即係一年6000,而獵人每季平均收1000肉+30塊皮,係初期裁縫嘅好拍檔

中期起咗交易站就要準備起牧場然後等畜牲商人嚟就all in買畜牲,最先買雞因為雞係牧場裝滿之前都會keep住生蛋,裝滿之後工人先可以劏雞有雞肉供應,但係牛同羊係未裝滿之前都唔會有牛肉同羊肉供應,所以可以再後期先買牛羊

果園冇用可以唔起,除非你要儲成就/鍾意用水果俾酒館釀酒,唔係嘅話水果靠交易都好易有

中期一定要起town hall,咁先知道上年度嘅生產數據去決定跟住點調整人手,起咗town hall就會有外來人拜訪問你收嚟收佢地,但係除非你啱啱死咗好多人極度人手短缺,如果唔係唔好亂咁收人,因為外來人一定冇教育過,會影響產量

基本上處理好頭幾樣嘢,就夠你捱過頭廿年,之後就可以順玩

好詳細

有無啲game係角色扮演，自己一條友開始伐木挖礦起樓起城？

高手

Satisfactory?

有玩factorio，唔太想玩satisfactory

呢隻玩到有D悶 後期

動森......

transport tycoon 2

所有呢類game玩到後期其實都開始悶
係睇下有幾後期，我個人認為玩到50個鐘以上已經係好game
一係已經學識咗個原理
一係就不停死好frustrated

就執啦?成年無出過GAME

嗰隻prison architect優化做得好差
你一customize個prison，整好多監犯，每個cell都俾足設備佢地，想試驗吓班人可以搞到有幾亂，但每次玩到中途就閃退，自問部PC已經好勁絕對run到隻game，但如果佢根本無expect人會做各種試驗淨係休閒玩吓，咁呢隻game係大規模模擬唻講你一定玩唔到後期

Factorio

Production line

Rimworld with mods

Airport ceo

Simairport
仲有個係玩起藥廠但唔記得咗咩名
隨手諗

Dawn of man

呢隻我有諗過買埋，但係見啲feedback好壞参半

個介面好撚廢

ai有時有問題,
但人比電腦聰明,要學下點應對就ok

不過題材上冇咩對手,
玩完行歷史博物館會更有幫助
一d以前完全冇興趣既題目會多左了解

不過重玩度低,
基本上我爆左2次機,打埋d scenario就可以收工(最搞笑係有關控制長毛象走黎走去)

長毛象
有冇其他野獸？

講起長毛象
Farcry Primal 幾好玩
不過係另一類別嘅game

有

煲緊transport fever 2

有 但正常玩黎講
野獸既作用係做食物
冇得當寵物

隻驚有potential
值得玩
但同時間
因為冷門 好多野既設定都做得唔好

講起城
Surviving mars 都係一隻有意念
但眼高手底既作品

Planetbase都算唔錯

上面我講個d玩過未

Astroneer 都正
同女朋友一齊玩

Space haven

最近好迷airport ceo同Simairport

都算多MOD

未呀
好少玩太空系列
surviving mars 定 planetbase 好玩啲？

Surviving變左糞驚
因為太農又冇足夠既Content支持

Planet base就幾Solid
但係都幾嚴厲
成日資源都用得好緊張

有玩過6 可以試graveyard keepers
惡搞性幾高
成日賣屍體

不過精心
如果你精通到7同Factorio
呢2隻

你都係經營老手
2隻都係大佬黎

我留意緊
Mr. prepper（有試玩）
Dreamscaper(有試玩）
The riftbreaker

two point hospital ？

不過我覺得佢啲細微野整得幾好
zoom埋去啲人仔整得幾細緻

係fans但係唔係老手
我比較貪新鮮，鐘意學玩隻game，好多game都係玩到大概知道個模式就會停，呢類game宜家好少出，畫風可以的話我都會盡買

Farming Simulator

唔記得叫咩名

記得玩到最後要起蓋亞女神出來
然後打仗就一完贏

同埋龍之堀起
一講就好想玩返

成日起完唔記試車
結果啲遊客一上車就飛出去死哂

我覺得一般，起嘅嘢好少，管嘅嘢亦都係好少，不過有新鮮感，畫面幾豐富，啲人仔幾得意，我玩咗10幾個鐘就冇玩

啱啱見到 planetbase同dawn of man bundle $110
好似好抵
每隻game可以occupy我10個鐘以上就滿足

打機填補空虛只會打完更空虛

所以我係唔會打爆機～～

啱啱玩緊restaurant empire II，感覺隻game唔錯，但係啲字細到hi hi

其實你等睇到大部份產量都係穩定有增長,之後先慢慢起新屋就得,呢隻game基本上一心急就收皮
我做法係確定產量ok,就先起一間屋,然後睇跟住嗰年產量變化再決定起唔起多幾間,平均一次過最多起3間屋

另一個方法係我會留低一幢公屋,當個區啲私樓住到差唔多滿人,我會框晒所有私樓撳拆除,然後即刻撳pause,咁樣全世界都會即刻話冇屋住,呢個時候再即刻取消拆除動作,咁啲屋就會重新分配過俾所有村民,然後就會有啲入咗公屋,有啲就有機會繼續冇屋住,點解要咁做係因為如果唔起新屋,細路到大咗都會一直同屋企人住做毒撚毒閪,直到老豆老母死咗就繼承間屋,但係通常到嗰陣就已經過咗適婚年齡唔會生仔,所以就可以用呢個方法強行重新分配啲屋,重新分配嗰下,私樓會優先派俾有配偶而未生仔嘅家庭,跟住佢地就可以有空間屌閪生仔,之後就派俾有細路家庭,最後就俾老人,咁你就可以跟住分配後繼續冇屋住同住緊公屋嘅人數再決定起幾多新屋,都係一次最多3間新屋,然後睇產量再決定起多啲新屋定係起生產相關嘅建築平衡供求

岩岩有隻新既叫Space Haven
好似唔錯咁

玩呢啲game最怕去到後期啲野多到lag，然後不停閃退迫住棄game

好玩，但個UI真係弱智級說明難明之外啲字仲要豆潤咁細隻，要擺啲時間同心機

想講小弟玩得Game少
但係想入黎學野嘅
因為我都對依啲game好有興趣

我玩過嘅

banished
玩左幾個鐘幾好玩，但個陣忙得制棄左game之後唔記得左隻game，
所以講唔到啲咩出黎。

cities skylines
依隻由paradox公司整嘅game一睇就知唔係玩dlc就係玩workshop，
玩落去幾爽，有強大嘅player base整mod之餘入面嘅界面又清晰又幾靚，玩一玩就會唔見左幾個鐘。

planet coaster
鐘意去主題樂團玩嘅會覺得好爽，可以整到好多你諗唔到嘅或者係夢想中嘅game，最緊要係開鏡頭睇好撚爽好真實。

transport fever 2
依隻我係岩岩入手嘅，所以可能會講多幾句，
我玩過佢第一代，好多野改到好左，但係無改到最大嘅問題--啲提示好撚難睇，真係好鳩難睇，有時玩到唔知佢up乜要專登走去開人地d直播睇下點玩。
依啲上面啲人講左就唔提喇，隻game其實就係一個運輸公司game，重點係交通上面嘅，包括陸海空。隻game搵錢其實只係計個距離，換言之，你只係用飛機都可以包賺 。
而最最最吸引人嘅地方，就係鐵路好撚完善(+workshop)，好撚好j

Civ 系列
嚴格啲黎講，依隻game其實唔算係模擬，我覺得似係戰棋多啲。
首先想講依隻game，五百幾銀，剩係買佢嘅文明百科都值，好撚有誠意，我好多對於非洲中亞或者名人嘅知識就係到黎

講返隻game，係一隻玩下玩下唔覺自己燒緊時間嘅game黎，可以體現到一個文明嘅建立同埋過程，大型DLC都好有誠意，可以話係將成隻GAME變曬，不失佢大作之名。

跟住想講下Kairosoft ，作為係iOS買左佢36隻驚嘅人想講，
無。得。頂。
前題係講緊買斷可唔連線嘅Game。
每一隻game嘅節奏都好好，唔會話太耐，
有啲挑戰性，有好多地方都睇得出佢地整個陣真係搵左好多參考，
食物，運動，經營，打架，唔同類型雖然好似但係你唔會話佢地係重覆，最新個幾隻開始有coin覺得有啲麻煩之外，整體上作為手機嘅sim game 我係覺得十分好，價錢唔會話特別貴(36隻大約一隻3A Game+on9DLC)，係一隻好合適出街搭車坐飛機嘅game。

Surviving mars
一直係願望清單無買到
見到d留言唔敢買

駁唔到

咩要撳黃燈試車嫁咩?
我次次D 數據都係直接由客人直接提供

UI 提示弱智級 +1

同好
由於模擬game冇乜特破，轉玩生產線同survival base又幾多中伏，最後唯有玩rts，tbs

RTS TBS宜家都沒落喇

好鐘意打機個陣學到野嘅Feel

未完成既

有冇人可以教下我點玩civ vi
未玩過civ系列

Spore

一開波就生兵打最近個文明
打贏左就一帆風順

發生意外既話遊樂場名聲會變差
所以我覺得試左車好啲

但成日唔記得

我都係，由零開始，所以有時學完就就要睇下隻game有咩動力比我繼續